210127 紅磡街區受災 曉峰樓翻閹理據不足

01/26 有新玩法，請注意：
新增街區鳩驗污水機制
政權在四個指定區域進一步進行強制檢測

每日監察衞生署強制檢測名單有冇出錯

前文提要:
可以先入去睇睇 #1
---
---
衞生署錯得5+2次，再有出錯絕對唔出奇
曾出錯大廈包括：
屯門康利中心
將軍澳翠林邨安林樓 青衣青華苑華欣閣 秀茂坪曉麗苑曉星閣
葵涌華豐園
富榮花園2座 (01/17；最後喺01/21都符合咗準則上榜）
將軍澳君傲灣3座

所以嚟緊每日都會監察衞生署強制檢測名單有冇出錯
每日一post更新強制檢測名單資訊

[每日不定時更新] 強制檢測名單追蹤調查
Google Docs 一表睇晒衞生署有冇老屈強制檢測

第一批名單入面，已經發現有3至8座大廈都好可能係被錯誤列入名單
即使呢批大廈已經完咗強制檢測都好，我哋都唔會忘記衞生署錯漏百出

例子 (第一批完整資料可參考google docs/第1個post):
1. 「過去14日」定義？
蘇屋邨櫻桃樓 12/16 #7724 有源頭 12/28 #8637 源頭不明
昌運中心華昌閣 12/16 #7751 源頭不明 12/18 #7954 有源頭
呢個論點係鄭松泰首先提出，「過去14日」應該只包括公佈當日起倒數14日
例如12/30計，係唔應該包括12/16，只應該計12/17 ~ 12/30

2. 冇返過屋企都計佢棟樓中獎？
順天邨天權樓 12/17 #7850 公佈確診，有源頭
12/26 #8540 確診，被列入聯合醫院群組，已死亡
12/16 晚 #8540 入聯合，情況持續惡化，12/26 公佈確診，12/28 凌晨 1 時 19 分離世
#8540 明顯係入到聯合先被傳染，期間都冇返過屋企
而聯合個超級傳播者都已經搵到出嚟 (#8376 屬「本地個案」)
如果以上資料全部屬實，即係只有一個單位出事，絕不符合12/30 針對源頭不明個案新準則

3. 兩公婆同一個單位都要檢？
美城苑貴城閣 12/15 #7654 有源頭
12/18 #7953 有源頭 , #7955 源頭不明，根據區議員資料，呢兩單係夫婦，即同一個單位
12/15呢單唔符合「過去14日」定義，咁就得一個單位有兩公婆中，
邊度符合兩個單位+其中一個冇源頭嘅定義？

4. 兩單都有源頭都要檢？篤數唔好篤得咁過份！
葵涌荔景山路華豐園 12/15 #7635 源頭不明
12/18 #7938 有源頭
12/28 #8633 有源頭，係聯合醫院職員，已被列入聯合醫院群組
12/15呢單唔符合「過去14日」定義，即係得兩個單位有兩個各自有源頭個案，
完全唔符合強制檢測準則！
01/04 衞生署承認#7635及#7938住址為「觀塘華峰園」，並不是「葵涌華豐園」，不會在「葵涌華豐園」執法檢查強制檢測結果。

強制檢測標準 如果有錯麻煩幫手指正
12/10 「一大廈有四單位不相識確診須強檢」
// 如果大廈有4個不相識的單位有確診個案，就要強制檢測，但亦要看情況，包括環境污染及風險評估等，因此並非硬指標 //
12/30 針對源頭不明個案新準則
// 大廈兩周內有兩個單位有確診、其中最少一個單位屬源頭不明，全幢大廈居民要強制檢測 //

(即係如果兩個單位都係有源頭，就唔屬於強制檢測範圍)
(但係最新用字係兩個或以上單位出現無關連確診個案)
其他 // 一句到尾，個龍門任佢搬//

備註
由於衞生署由第三波疫情開始唔會再公佈具體流行病學關連，只有10個人或以上先會計入「群組」。
因此，除非有其他消息來源指明，否則我哋係唔會知道個案係唔係來自同一單位，多撚謝衞生署

呢個post同google docs會盡可能每日更新
直到冇大廈再要做強制檢測為止

睇完記得幫手推下
你好彩唔使強制檢測，但香港仲有數以萬計香港人要
至今為止仲未有傳媒跟進報導5+2座大廈以外其他懷疑出錯
但即使未必真係能夠令衞生署認真檢視錯誤都好
我哋都唔可以任得個政府習非成是

資料來源
武漢肺炎民間資訊
要人啊！ - 分享自 LIHKG 討論區

武漢肺炎個案的最新情況 - 衞生署衞生防護中心

各區區議員(Google Docs同民間資訊都有link)

210127 1 街區 + 11 大廈 上榜
是日焦點：
1. 街區污水繼續鳩驗 輪到紅磡
2. 峰華邨曉峰樓翻閹理據不足
3. 北角東發大廈全座中獎

01/26起有兩樣新嘢
1. 新增街區鳩驗污水機制
「社區強制檢測」地區同埋14日內有人中過嘅大廈/街區，都會成為優先鳩驗污水地點
只要以街區以單位抽驗嘅污水樣本+ve，
就成個街區四條街圍住咁多座樓全部要被強制檢測
留意，以往用字係「污水樣本檢測持續呈陽性」
依家新用字「有污水樣本檢測呈陽性」，即係唔需要已經持續+ve
只要是但一個水辦驗到+ve，都有機會全個街區即時攬炒

2. 社區強制檢測 aka 「小區強制檢測」
暫時有以下四區：

渡船角及官涌
即受以下街道包圍之地區:
八文樓 及 彌敦道、柯士甸道、廣東道、渡船街、甘肅街範圍內

01/27 今日沒有新增
------
Sham Shui Po is the New Brooklyn
南昌四區
即受以下街道包圍之地區:
大埔道、楓樹街、界限街、荔枝角道、欽州街範圍內
(大約為區議會選區之南昌東、南昌南、南昌中、南昌北)

01/27 今日沒有新增
------
油麻地北
即受以下街道包圍之地區:
彌敦道、眾坊街、渡船街、登打士街

九龍油麻地東安街 10-22 號順安大廈
01/27 > 10245 , 10266 , 10275
九龍油麻地上海街 380-390A 號 / 碧街 29-31 號 上海大廈
01/27 > 10238
九龍油麻地上海街 432-434 號
01/27 > 10255
------
紅磡
即受以下街道包圍之地區:
差館里、船澳街、寶來街、紅磡南道、溫思勞街、漆咸道北範圍內
(即係差館里以南幾乎所有紅磡舊樓，另包括紅磡灣中心)

九龍紅磡 必嘉街、機利士南路、溫思勞街、老龍坑街範圍內 所有樓宇
「有污水樣本檢測呈陽性」
關連個案: 14日內有至少 13 名患者居住 + 4 名患者到訪
------
唔關社區強制檢測事:
(?) - 無源頭 (R) - 有源頭

香港柴灣峰霞道 6 號 峰華邨曉峰樓
二次檢測，原因不明確！
如果做過隔離檢疫就要二次檢測佢咪玩撚晒

香港北角錦屏街 21-61 號 東發大廈 A/B/D座
C座已於01/25被列入強制檢測。
C6及C7單位懷疑有「垂直傳播」，已被因袁國勇建議而被隔離檢疫。
座與座之間都有共用天井，因此其餘3座被攬炒。

九龍土瓜灣馬坑涌道 8-10 號 祥雲大廈
01/19 > 9685(?) , 01/21 > 9823(R)
01/27 > 10235(?)
不同樓層 不同座向

九龍何文田佛光街 68 號 何文田邨綺文樓
01/20 > 9740(?) - 9768(R) - 01/23 > 9932(R) - 9933(R)
01/27 > 10241(?)
不同樓層 相同座向

香港西灣河耀興道 38 號 東熹苑華熹閣
01/23 > 9980(?) - 01/24 > 10086(R)
01/28 > 10279(?)
不同樓層 相同座向

新界屯門湖翠路 1 號 蝴蝶邨蝶意樓
01/15 > 9421(?)
01/28 > 10229(?)
同層鄰居 但不相識

新界葵涌和宜合道 389 號 梨木樹邨桃樹樓
01/22 > 9908(?) - 01/23 > 9959(R) - 9969(R)
01/28 > 10244(?)
不同樓層 不同座向

新界天水圍天葵路 3 號 嘉湖山莊麗湖居 9 座
01/19 > 9715(?) - 01/21 > 9855(R) - 9856(R)
01/28 > 10278(?)
不同樓層 相同座向

【仁石樓二次檢測跟進】
當區區議員尹兆堅專頁：
屋邨管理諮詢委員會群組有消息指出，仁石樓有新嘅懷疑確診個案。

但至今仍未有仁石樓新個案正式公佈
如果有記者朋友睇到，幫手問問

01/24 二次檢測
葵涌梨木道120號石蔭邨仁石樓
二次檢測，原因不明
01/16 > 9484(?) , 01/17 > 9530(R) , 01/17 > 9555(R)

01/14 首次強檢是因三個同屬09室座向的單位出現確診個案
相關個案已被列入仁石樓09室群組
以上三宗個案未被列入，是否同單位，

「考慮到病毒潛伏期有機會較長，因此有關人士須進行第二次檢測。」
(政府就強制檢測公告刊憲，01/24)

當區區議員尹兆堅批評政府未有徹查當中有何傳播關連，便再做強制檢測，做法擾民。
十日兩檢玩謝仁石樓居民 (蘋果日報)

尹兆堅區議員：【石蔭區資訊-仁石樓倒湧問題解決】

01/22 確定出錯
新界將軍澳君傲灣3座
01/22 > 9883(?)
14日內得一單，不符合準則
晏晝宣佈要驗，夜晚刊憲冇列出

01/21 疑似出錯:
新界葵涌安足街 7 號安蔭邨德蔭樓
呢棟係符合準則，但資料有誤

單位 1 及 2 (不同樓層 互不相識)
01/08 > 9135(?) , 01/12 > 9287(R) , 9289(R)
01/16 > 9457(R)

單位 3
01/21 > 9842(R) , 9843(?)
01/21 > 9858(R)
三個單位全屬不同層數及座向
因未能準確辨識單位1及2之個案，故不分別列出所屬單位1/2

4:30記者會就話「單位2」係01/14起發病，但根據紀錄 #9457 係無病徵
而如果 #9457 同最早三單唔係同一個單位
即係德蔭樓01/16時已經符合強制檢測準則
即係衞生署又柒撚咗
以上由張竹君公佈資料一定有嘢錯咗
真係符合準則就遲幾日先話驗
唔係咁符合又成日老屈人

過往資料
210126 新增 3 街區 + 7 大廈
210125 新增 1 街區 + 4 大廈 深夜開始推行街區鳩驗污水
210124 新增 4 座大廈 仁石樓二次檢測原因不清
210123 新增 6 座大廈
210122 新增 9 座大廈 是日衞生署疑似出錯
210121 新增 10 座大廈 是日衞生署疑似出錯
210120 新增 12 座大廈 是日衞生署疑似出錯

[每日不定時更新] 強制檢測名單追蹤調查
Google Docs 一表睇晒衞生署有冇老屈強制檢測

其他個案詳情可以去 睇

---------------------------------------------
For 不幸中咗強制檢測名單嘅手足

流動採樣站同社區檢測中心都係撩口撩鼻，外判俾中資公司負責居多

樽仔(三)係自己起身吐口水，同埋普通科門診，係咩機構負責待查
但以往有「承辦商」運送樣本 / 檢測 / 出SMS 過程中犯錯嘅新聞
即係都有機會係外判俾中資公司做
但如果你唔想俾錢，呢個已經係相對好少少嘅途徑

如果你能夠俾錢做，不妨跟名單搵私人機構做
但係要留意，當中都有好多係中資機構
同埋唔係間間都出到SMS，最好問清楚相關機構先

Push

推啊

工作+要等污水鳩驗名單既關係 成日都比較晏先更新到見諒

紅磡疫情好勁，冇咩事就唔好去紅磡了

黃埔以西都真係比較高危
我估遲早都會到家維對上嗰堆

777會唔會18區巡迴咁搞

北角東發大廈封樓

家維-土瓜灣 = 北角
紅磡，土瓜灣啲樓，天井垃圾山仲恐怖過北角

林鄭連地鐵都唔識入閘，羅緻光遊學團⋯
班高分底能狗官邊會見過大蛇屙尿?

210128
麗港城又中 / 北角被突襲 / 鳩驗污水冇料
附預測: 隔離大廈二次強檢